陳德霖：料港匯將跌至7.8

近日港元拆息急速上升，港匯亦有走弱趨勢。金管局總裁陳德霖在北京重申，港元因港美息差擴闊而走弱，將是自然現象。

陳德霖指，金融海嘯後有1300億美元的熱錢流入本港，令港匯一直處於偏強位置，但市場須留意在兌換保證措施下，7.8才是港匯的中位線，他預料隨著港美息差擴闊，港匯將跌至弱方的一邊，即7.8或以下。

今年1月港匯曾急速走弱，最低見7.83，但陳德霖指，當時不只是因為美國加息，亦因為整體金融市場氣氛不佳，現時的氣氛與當時有所不同，市場亦相對平穩。但港匯的具體走勢仍要視乎美國明年加息次數及資金流動的速度。